【武漢肺炎】菲律賓禁當地人到中港澳旅遊 據報菲傭同樣不准來港

武漢肺炎疫情持續，菲律賓昨日（2日）出現首宗新型冠狀病毒感染肺炎的死亡病例，是中國以外的首宗死亡個案。菲律賓當局隨即宣佈禁止中國內地﹑澳門及香港的旅客入境，亦禁止任何外國人經中港澳入境。有關的旅遊禁令再一步收緊，菲律賓駐港領事館昨日晚上在Facebook專頁貼出公告，宣布禁止菲律賓人到中港澳旅遊。

《蘋果日報》引述消息稱，不論是準備來港的新合約菲傭，抑或是返鄉度假後欲回港工作的舊有菲傭，同樣「滯留」在菲律賓，不准上機來港。

香港家庭傭工僱主協會主席容馬珊兒接受傳媒訪問時時，據悉經中港澳返抵菲律賓的公民只需居家隔離，對短期內計劃放假回國的外傭無太大影響。

她又指，自昨晚起收到不少僱主的求助，聲稱有原定近日到港的外傭滯留馬尼拉，她向外傭中介公司了解，最初對方表示當地政府並沒有禁止外傭到港，只是赴港班機不足，導致滯留。

她提到，有僱主計劃安排外傭經其他地方轉機回港，但買不到機票，期望港府與菲律賓當局交涉。勞工及福利局局長羅致光今早在電台節目時表示, 勞工處一直與菲律賓和印尼領事, 保持緊密接觸, 會進一步了解情況。

菲傭點算？

要菲傭幫手睇小朋友之後返工果d先大鑊

真係大鑊啦

一幫藍屍中產冇姐姐，真係世界末日呀